Необходимо реализовать Enumerate (класс или функцию), который возвращает объект некоторого класса (вам нужно его реализовать) с определенными методами begin и end. Эти методы должны возвращать итераторы, которые помимо стандартного итератора контейнера хранят порядковый номер элемента, а при разыменовывании возвращают пару "индекс-элемент".